成日話金融機構撤資去新加坡/日本，點解唔去澳洲？

時區差唔多，英文native，法制更健全

🤔

咁撚遠

經濟差好多

比起新加坡日本
澳洲金融市場唔算大

澳洲同歐美嘅距離太撚遠喇

唔係國際金融中心
稅貴，好少國際金融機構HQ喺澳洲

咁早開市/收市，同倫敦冇overlap

講到距離，其實新加坡同澳洲都係咁遠
新加坡話就話位處東南亞嘅中心
但飛北美閒閒地16個鐘超長程
飛歐洲又係耐過喺香港/台灣/日韓出發

世界各樣嘅核心，無論經濟/金融/文化（紐約/倫敦/巴黎/東京/香港/etc.）都係晒北半球，南半球先天不足。

時區、稅、地理問題

要食新興市場不理由走去南半球開檔咁麻煩

短炒五成利得稅啊

澳洲法律同稅收唔夠寬鬆

全球9成人口係北半球

你嚟呢度住一排就知道點解呢度做唔到金融中心

你睇下四周咩國家先